(P爆) 網傳200家P2P網貸公司「出事」 受害者赴京上訪警方拘留多人

今早（8月6日），內地網上流傳照片和影片，顯示P2P網貸受害人到北京集體上訪，有網民更稱：「金融街到釣魚台目前聽（停）了幾十輛警車和上百輛大巴車公交車，聽說金融街近200家P2P公司【負責人】跑路（按：潛逃）了。」

另外網上流傳消息指：「今日銀監會、北京銀行、中國銀行將有大量上訪人員。綜合部已要求物業做好樓內樓外巡檢，無關人員一律禁止入內。」從網上流傳影片可見，北京警方已拘留多人，押解上車。

實則就互聯網金融平台風險問題，內地「互聯網金融風險專項辦」已發文表示，當局將繼續推動行業檢查和企業自查，允許合規機構繼續經營。

與此同時，各地監管部門、行業協會也相繼公布，將重啟P2P現場檢查工作，指導和規範網絡中介機構，安排其主動退出網貸業務，保護借款人、出借人、網貸機構及其他網貸業務參與人的合法權益，避免出現群體事件，實現網貸機構平穩退出。

P2P是英文「peer-to-peer」的縮寫，一般翻譯為「點對點」借貸，通過P2P平台，借貸雙方可以快速確立借貸關係並完成交易。P2P借貸低門檻、便捷的特點，令小企業、個人融資難度大幅降低，也為大批投資者（資金提供方）帶來可觀的利息收益。

7月有52家平台爆煲涉款以千億元計

早在7月14日《多維新聞》已報道，浙江、上海、廣東諸多互聯網金融平台出現兌付危機，連帶出現的搶兌更令危機迅速擴大。過去40多天內，已有逾百家互聯網金融平台出現兌付危機，有媒體稱累計涉及金額數以千億元人民幣。

報道稱單單在7月份，10天內有52家平台集體「出事」，僅善林財富便涉款600多億元人民幣，唐小僧750億元人民幣。當時有報道稱，由於報警人數太多，杭州和上海等地報警線路繁忙，警方轉而要求受害人郵寄報案資料，而部份受害人已組成團體，集體上訪。